美心月餅今年出口到美國唔可以再用「香港製造」同要支付與中國同等關稅

美國總統特朗普早前宣布取消香港的特殊待遇，根據美國國土安全部公告，在9月25日起，在香港生產的商品，出口到美國時要必須標記其原產地為「中國」，不得再貼出「香港製造」標籤，意味由香港出口至美國的關稅或與內地出口貨相同。
立法會紡織及製衣界議員、自由黨黨魁鍾國斌表示，相信對行業整體影響不大，但估計有個別行家或將製衣廠遷回內地，以減低成本開支。他又指，今次措施對本港生產的食品及藥品影響較大，因有關產品日後在出口至美國時，將失去「香港製造」的優勢。

鍾國斌回覆《香港01》查詢時表示，以往香港出口美國的商品關稅較內地平，但在措施改變後，出口關稅將變成一樣，預料有個別製衣行家會把工廠遷回內地，以減省成本開支，「本身佢地都有生產線在內地，所以可以話搬就搬」。

鍾國斌特別提到，一些「香港製造」的食品及藥品將受到較大影響，他以月餅為例，指日後出口至美國後，將失去在香港製造的優勢，變成與內地一樣，「藥物都一樣，大家未必分到兩者的分別」。

一國嘛

有45日寬限
今年趕得切

中國製造

影響不大
中國美心月餅

哭𠹌咗

以後落TVB廣告：中心月餅，中國製造

唔緊要 反正黃店有信心保証
藍店就算香港製造都怕你有COVID

L有人食咩 美心閪餅 美心穴餅

有冇投訴師投訴標榜香港製造係違反國安法

個半月就中秋，已經生產嘅月餅罐，
有壓印香港製造，已經分裂國家。

原來有出口到美國

黃店月餅係香港賣可以印

MADE IN HONG KONG

美心董事會應該捉呢條廢閪出嚟謝罪跪玻璃，一個閪女人搞死間公司

田搬去越南開廠呀笨
放棄完香港後生之後再放棄埋香港員工

有，每年都有大量月餅
奇華，美心，榮華，大班呢啲牌子都有
不過唔影響啦，美國已經賣緊喇

估計有個別行家或將製衣廠遷回內地

香港仲有?

今年賣的一早到咗米國啦，明年再見

美國有人買月餅既咩？ 正常都係大陸人買，不過今年凍過水lo

美國無華人咩

哂氣啦
呢D契鳩弟都半個人訓咗落棺材，話知你美心比人抄家，佢都係印印腳等死